[分散風險] 英美歐離岸戶口教學 (2) 美國版 TD Ameritrade 都有方法開到戶口

舊post:
[分散風險] 英美離岸戶口教學

IB VS FT VS CS VS TD 邊個好D?

呢個post 既宗旨係, 唔好問開邊個好, 要開就開哂, 唔好拖, CS debit card 就係教訓, 一早有哂教學點開, 幾個月就冇得再申請, 呢個世界好多野都係蘇州過後冇艇搭

所有戶口事前準備 (Optional)

- BNO (有BNO 就最好用BNO 開戶口, 但唔一定要有, 只係citizenship 可以填UK 多一重保障, 唔好再問冇BNO 係咪開唔到, 大部分都係可以用特區護照開)

有SIPC 既美國離岸劵商

- Firstrade
- Charles Schwab (International)
- TD Ameritrade (US)

Firstrade
最易開, 特區護照都開到, 而家唯一優勢係擺$100 美金係戶口就可以拎到Debit Card, 但係美國以外收3% charge, 但因為之前爆過安全問題, 最好唔好擺太多錢, 集中係CS 同TD 好D

Charles Schwab
一定要開國際版唔好開香港版, 雖然而家冇左debit card, 但已經有零佣金買賣

TD Ameritrade
而家都同CS 一樣有免佣, 美國版我已經實測係開到
香港版佢地聲稱都有SIPC, 入錢千祈唔好用FPS 因為用工銀匯率轉美金

英歐Virtual Bank / Wallet / Credit Card

- Monzo
- Monsee
- Revolut
- Transferwise

事前準備
- 英國/歐盟地址 (非必要但最好有, 用黎申請下面會講既幾個英國戶口, 可以用ukpostbox (, 如果你開paid account 有興趣可以用呢個對分Referral: ), 俾錢申請英國Address 同PO Box 收信再寄番黎香港, 歐盟就唔知, 希望有巴打補充)
- 非香港電話號碼 (用香港電話有機會當你想申請香港版未開到戶口住, 養個3UK 儲值卡號碼比較穩陣)

其實仲有好多間, 有巴打仲教埋瑞士銀行不過我未試, 我試呢4 間係因為全部都有全球通用既debit card 同費用低

由零開戶口建議順序
Revolut > Monese > Transferwise > Monzo

Referral
用referral 我同你都各自有錢分, 可以當抵消debit card 費用變相零成本開戶口, 有需要既可以自行選擇, 如果要買一次野先計可以用debit card top up ukpostbox, 變相補貼運費, 即係話拎齊Debit Card 係免費仲有賺
Revolut

Monese - 15 英鎊 - 拎完卡再買一次野就得 (ukpostbox topup 都計)
Code: KAIPO738
Transferwise - 第一次轉錢免費, 上限港幣$5000, 因為只得一次所以建議轉盡佢

因為Revolut 可以用信用卡top up, 我用Google Pay top up 冇手續費, 用我既referral link 會免費有Debit Card 同有少少錢剩, 然後Monese 用我Referral Code 拎Debit Card 再買一次野 (ukpostbox 都計!) 就會有15 英鎊, 之後可以自由轉去其他戶口同用黎俾ukpostbox 運費變相唔駛錢就拎齊哂4 大戶口既Debit Card

實體銀行離岸戶口

如果你錢多, 最好都係開番個, 美國既都要親身飛去開, 最重要係用黎ACH 免費轉錢, 當旅行順便去都ok, 淡季去其實唔貴

Citi HK
Citi Priority 唔駛講啦

Citi US
呢個係必開, 亦係相對最易開, 冇美國地址都開到, 不過會冇debit card 只有ATM card 咁解 (有巴打都有Debit Card, 睇你好唔好彩), 考慮到citi US 只得美金戶口而且非citi priority 美國以外要俾3% 手續費, 同埋匯率係跟citi, firstrade debit card 跟visa 匯率仲好過佢, 冇debit card 都冇咩損失, 反而香港個張仲好用
Citi US 都有referral, 有興趣可以tg 搵我

開戶需求:
- Citi HK bank statement
- Passport
- 美國電話號碼

HSBC
我問過一係要留學一係本身香港有HSBC Premier 先開得, 如果有其他巴打開到請分享下

總結

咪拖咪懶, CS Debit Card 就證明左好多野只會愈收愈緊, 你拖拖下就愈黎愈少野搞到, 搵半日時間一次過開哂D 野唔會好難既

多謝巴打

TD US有冇min. bal.?

10.26 (六)

10.27 (日)

61a 一樣可收到信，個地址仲可收取英國本土driving license （呢個收driving license service for當地人）；

另外ghostmaildroo唔做ID verification也可。

乜野係BA?

師兄 , TD 美版用特區護照開唔開到？
application form 有d 野唔識
cash sweep vehicle choice 要點揀
謝謝

sorry..... 無得pm 唔知點問

lm

多個戶口咁解。你已有幾個，其實已好夠用。我覺得我之前開得多得滯。

FT 100美金就有 debt card?

如果都係唔想開咁多個戶口 應該開邊幾個就夠？

如果開到 ，hsbc, citi, 一間就夠

如果 我開到hsbc uk再開埋transferwise，要買需要開埋monzo / monese

*有冇需要

有 hsbc uk, hk, 唔洗 transferwise.. 用 internal global transfer 搞掂
如果 hsbc 都執笠，就黎世界末日

我唔係premier要比錢 同埋hsbc uk好係冇euro定期果啲

Virtual banks 有被 hack 機會，又較易執笠

Monzo or Starlingbank or N26UK
要用英國地址
強烈建議用英國/歐洲手機號碼
Monzo - BNO or HKSAR passport
Starlingbank - BNO
N26UK - HKSAR passport
（上述好處—持牌銀行，有存款保障，可存英鎊）

2.UKandEU(can also deposit USD,JPY...) -
TransferWise and/or Revolut
要用英國/歐洲地址
強烈建議用英國/歐洲手機號碼
Transferwise - BNO or HKSAR passport
Revolut - BNO
（上述好處 —- Multi-currencies)

3.Swiss Dukascopy and/or NL bunq
Dukascopy - 可用香港地址，香港手機
bunq - 要用英國/歐洲地址及BNO
(上述好處—-持牌銀行，有存款保障，可存歐元
［Dukascopy更可存USD, 瑞郎等］）

Firstrade or Charles Schwab or TD
可用香港地址，香港手機號碼
（上述好處—-美國持牌券商，可投資，其美元存款亦有保障）

視乎你點用個戶口，同埋有幾多錢。

美國 broker 戶口其實唔預你當銀行戶口咁用，成日提款會好蝕手續費

持牌銀行：
英國存款保障上限85000英鎊
Monzo Bank（英國）
Starlingbank （英國）

歐盟存款保障上限100000歐元
N26 Bank (德國)(包括N26EU, N26UK)
(N26持有歐盟德國的銀行牌照，及英國金融機構牌照）
bunq Bank (荷蘭）
(bunq持有歐盟荷蘭的銀行牌照）

瑞士存款保障上限100000瑞士法郎
Dukascopy Bank （瑞士）
Swissquote (瑞士）

持牌美國券商：
US SIPC 現金存款保障上限250000美元，
另加US SIPC投資產品保障上限250000美元
Firstrade
Charles Schwab
TD

持牌電子錢金融機構：
Monese (英國、比利時）
TransferWise (英國、比利時）
Revolut* （英國、立陶宛）
(Revolut亦獲立陶宛Lithuania的銀行牌照，但未全面使用）

少錢 而家想玩定期/外匯 遲下想投資

夠五十萬就開 HSBC expat

瑞士Dukascopy Bank:
Swiss bank (有存款保障）
最高CHF100000
存瑞郎、歐元、美元、英鎊等
23種外幣兌換
以及布蘭特期油、期金、期銀等投資

美國
Charles Schwab,
Firstrade, or
TD
US SIPC 存款及投資保障
最高USD500000
存美元、投資美股、ETFs、Bonds等

留名

同問 想開返個

Citi HK - Citi Priority 雖然表面上要有HKD500,000.- 才能開戶，但有時customer service staff為咗跑數，你有HKD250,000.- 也會幫你開。

更甚者試過有人HKD0.- deposit 開Citi Priority.

開戶後，之後可唔keep咁多＄，間中review你account, 正常不會降upgrade. 就算降為Citibanking, 也沒有損失。

Citi Priority 客戶和CitiGold 一樣，可免手續費匯＄（overseas transfer, 即TT)去大陸、台灣及外地（約1-5 working days). (匯去美國Firsrtrade, CS, TD也可）

另外可Citi Global Transfer 去世界各地其他Citi 戶口，免手續費，0-1 working day.

Thx 巴打

想問下申請ukpostbox 係咪申請PO BOX ADDRESSES就ok？

申請咗，但係email話我要申請STREET ADDRESSES先得

另外有選擇:

以上兩間為不同公司

mail-ghost 提供Manchester residential address

ghostmaildrop 提供Kington residential address

係
匯錢有補貼$25美金

Physical bank 都有被hack機會㗎啵清

其實都係避一避
順手投資美帝

FT張卡我係香港提款，可以一次過禁哂1000美金？

係 注意3%手續費

香港atm係咪唔會有Charge?即係我每次拎錢都只係total 3%?

之前有巴打問過 FT 既CS
香港ATM唔收額外費用
3%係FT收既
所以非必要都唔好用
走佬個陣應急先用

唔該晒我當係救命先會用

問多個問題 25美金匯款補貼要幾多錢先有？

正常$10000 就有25美金 你用大貓$115匯過去
都有少少賺

推

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

巴打條 td us google link 開唔到既

bunq 搵到referral 送EUR10.- (成功開戶及用卡消費後），剛剛抵消Travel Card EUR9.9 一次過發卡費。

但如果你想add bunq Travel Card MasterCard Credit 入Apple Pay, 要用德國或奧地利等地址開戶。

加上bunq 開戶時可能GPS location check, 又一定要European passport (e.g. BNO) 開戶，仲要申報tax ID (UK 為NiNo 或10-digit UTR number). 相對Revolut 及Transferwise 較麻煩。

惟一好處是bunq是荷蘭既銀行，受歐盟銀行EUR100,000.-之存款保障. （Revoult 其實也取得立陶宛銀行牌照，但究竟是否已使用中，保障緊存戶，則不太明確）

我用Samsung Android手機開bunq, 成功開戶後轉番用另一部iPhone手機bunq app.

可能不同手機品牌對開戶有影響。

舊款samsung機一樣可fake gps location. 另外據了解Nokia系列android 機也可。

Monzo 有番referral, 有興趣可以禁呢條link

總結一下

但我見佢要既係 US immigration visa
上網查過如果係旅遊商業嗰種係 non immigrant visa
咁我應唔應該照填？

只係 Golden ticket
唔係有 reward
不過都好過無

有咩分別架？

其實brokerage ac. + transferwise borderless基本夠做

知唔知 CS, FT, transferwise 可以 set 幾多個 ACH bank profile 架？

EU address 會買唔到ETF

Revolut 用左巴打條referral link
入到去我 0 GBP
請問6 GBP 係唔係要過一排先入落戶口

係嘅咩？EU address 開嘅唔係都係CS int.咩？

地址嘅問題
唔關咩 branch 事

google doc 有講詳細條件

呢條LINK 巴打 ?

Monese 開戶口, 入左電話send message
一直都係 Sending message... 冇收到msg
請問係唔係要等好耐

係...其實寫得好清楚...你order card 就得

唔該巴打

Transferwise 開account

用ukpostbox 個
PO Box (Postal | Correspondence Address)
or
個真係有地址 (Parcel | Courier Point Address)

試左了, 原來唔受PO Box

Day trade option 用td係咪最抵最好用？

一向唔受po box, 應該用番uk residential address.

or

可自己研究一下

開account用Parcel
收card用PO Box

係咪要另外order?
因為佢開account嗰時已經有一張

想問下CS INT收到REVIEW AC INFO EMAIL之後係咪仲有一封EMAIL會收到? 定係已經成功開左?

ys

我早過佢幾年申請
佢申請果陣好似要填同邊個去
填左我個名
但都無幫助

transferwise 入錢步驟，有咩唔識歡迎隨時問我

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係app第一版禁send

step 3: 揀返由HKD轉GBP，輸入你想過去monzo嘅銀碼，然後禁continue

step 4: 輸入你monzo account嘅uk sort code同account number

step 5: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 6: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 7: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，半個鐘之內會到你嘅monzo戶口

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

寄啲資料過去得唔得

FT 100鎂就有debt card
應唔應該開定先

有張debit card傍身會安心啲，萬一走佬都可以撳啲錢用

睇返隔離問FT Debit card個post我寫過既野，留意返debit card唔係credit card一定要夠cash先用到，用得太密亦會比人警告你要用返銀行戶口處理資金來往

一舊水美金唔算小，貼多一半錢可以做msft股東
我諗緊all paid買小小ETD算，唔洗蝕通脹

form W-9我地係咪唔洗填?
而加叫我聯絡寄客服 叫我copy ssn同photo id(可能之前9填左ssn) 屌

師兄你咁熟行D走資方法
副身家都係放返係IBHK
唔係完全離岸喎

IB個戶口要個個月收維護charge。
冇乜用。

最主要IB借margin真係太抵唔願走
當然匯款成本都係一個問題

如果填左ssn apply 最壞情況係咪要交稅?

匯款有幾多成本啊

FX mark up + wire transfer cost

請問如何對分referral?

其實係 BOA
Bank of America

佢哋自己公司
近幾年汁返個簡寫叫boa
我識既美國人多數叫ba

請問要點開citi us拎住citi hk statement, 親身飛去美國？要唔要網上做定預約先？ 感謝巴打

係要親身, 網上預約係等你唔駛排隊, 可預可不預

Citi US係ATM card定係Master Debit?
有無Min Deposit?

垃L圾

填錯左id 開過個可能

有美國地址先有Debit Card, 冇就得ATM
但有巴打同我講佢得香港地址都有Debit Card
不過我覺得Citi 張Debit Card 衰過FT 個張, FT 匯率跟Visa 好過銀行匯率

Min Deposit 睇戶口類別, 冇記錯最低級個個都係一千美金內, 去官網有列哂出黎

citibank 張debit card 係香港提港紙要比3%手續費

Citi Debit Card匯率唔係跟Master匯率咩?

緊急逃生卡冇所謂啦

我問過我個banker 佢話跟citi 自己個rate 喎

申請任何銀行/金融機構戶口也不應用PO Box, 應該用residential address. 應該揾一D提供uk residential address 的mail forwarding service, 或親友地址。

ukpostbox沒有提供residential address, 只有po box 及business address. 申請得到算好彩，唔好彩隨時被close account.

以策萬全，自行找一些未被用爛哂既uk residential address forwarding services.

為免被close account, 應該用 uk mobile no., uk residential address, and uk pasport (e.g. BC / BNO).

用埋mobile phone uk gps location service，上網IP address is uk仲好。

我用UK driving license 就申請到 ，唔駛passport

Revolut 新link, 免費debit card 原價值4.99 英鎊, 都算闊綽

我10月28號開左monzo ac,同埋租左 ghost mail drop既residential address 收信，但到今日都未有任何聲氣話轉寄/收到monzo封信，唔會有冇人用過ghost mail drop?佢既轉寄程序係點既？謝謝

我用歐盟地址申請左Revolut
想入5鎊落3UK 但要我入英國地址...
結果整埋ukpostbox 3UK成功入地址
但係3UK唔肯食我張Revolut 仲要扣左Revolut 5鎊
係唔係因為3UK對地址發現同張卡唔同?

如果不能用官方增值，可試：

Thx 告巴

雖然好似冇£5
我理解可以買£10入落去,每180日用一次 (加上你另一個post提醒過唔好係香港長插), 理論上£10可以慢慢玩幾年? (如果3UK唔改玩法的話)

如果有android 手機如Nokia, 可改用有關手機，改gps location, match番你所提供的地址，然後登入該app verify.

我網上見到有新聞指出，CS International account 若是以UK/EU address 開，從2019 年9月底開始，不能購買大部分ETFs and mutual funds.

只可買美股、non-us based ETNs等等。

所以用香港或歐洲地址開CS international, 各有優劣。

歐盟真係搞屎棍黎

textnow

textnow 唔係永久

樓上又無話要永久
TextNow 你keep 住用下佢唔會取消你
或者你肯俾月費都得
另外Google voice 免費㗎，但你唔keep住用都有機會被回收

TDHK買唔到etf? 我買過DWU UWT喎

唔該哂兩位
其實我之前都有睇過google voice
但我見佢講話唔會收到銀行msg
同埋個號碼除左開戶果陣收msg外
仲有幾時需要用到? Thanks

冇問題，而家用google voice 收citibank msg 收得好開心

可用dingtone App 買美國號碼，將來可將個號碼port 去美國其他台的SIM (如有需要）。

如果用舊版dingtone app (android手機可上網找dingtone old version apk download), 買美國手機號碼會好平 （計落低至HKD28.- 或以下一年。

Citi US 各大分行親身開戶，接受Citibank HK statement, 或HK水電煤氣 statement. ATM卡可即時出卡，如果要Citibank US Debit card, 有一個美國address 會好D（方便將來網購 AVS address checking.)

可提供US mailing address,
想收信要填USPS Form 1583, 要notarize USPS form 1583, 付費notarize.

如果有bno
Country, country of citizenship嗰啲點填

Google voice 點樣買斷？
我見話長時間唔用會回收

* 順便喺度多謝 各巴打 提供的所有開户資訊，非常有用！

sorry搞錯咗， all scanned mail 呢部份係 ukpost box, ghost mail乜都無的。

剛睇了另一個post 有巴打話呢間野做野頗慢 要成個月先寄過嚟

點樣可以由IB直接射美金去FT?
本身IB有美股想留係IB做最低存款
其他美金就射過去FT

本身有citi priority
淨射現金係咪要由IB射返去citi再射過去FT呢種方法?

IB每個月第一次提款都唔洗收錢，怕咩
係你citi匯入USD收幾多錢既問題

IB好似都係用citi?
咁係咪應該唔駛收錢？

login FT ACATS 入ib 戶口號碼
但我而家唔建議用FT, 有得揀就用CS TD 啦

FT入百幾兩百蚊入去拎張USD debit card再入ETD/買TIPS對抗通脹就算，緊急逃生卡黎
之後萬一CS/TD踢你返HK都可以用ACATS轉去FT繼續資產離岸

都岩既, 或者revolut / transferwise, 咩貨幣都有

你可以直接入美金top up 美金

免費拎左卡等佢寄黎慢慢研究啦

TD真係cls,0佣金。買美股升1美仙都可以計數。

慢無問題我可以等，不過信到咗最好通知人，無聲無影有啲無厘搭霎feel...

IB account is citi

SG 好啲，冇遺產稅

海外普通 citi bank account 都可以免費 global transfer? 唔洗係 gold, priority?

聽聞 cs fx rate 都好抵。直接入 hkd 去 cs la

可能英國人做野係慢d...

其實有冇收到都唔知，最擔心的係寄失咗。

開td us Passport copy淨係有樣個頁就得？

參考資料：
1.為何你會在Charles Schwab開戶？(例如答由本年十月份Charles Schwab開始有0% Commission fees交易﹐十分吸引)
2.你的職業？
3.你的資金主要收入來源是甚麼？(例如答多年工作領薪金所累積)
4.你工作幾年了？
5.最長的一段工作的地點在哪裡？
6.你是否是政府高層？ (例如答不是)
7.是不是上市公司大股東？ (例如答不是)
8.你有沒有要開多個帳號製造虛假交易？(例如答沒有)
9.你要匯款到 Charles Schwab 的資金會從哪個/哪些國家/地區匯進去？(例如答香港)
10.你會從哪間銀行匯款過去？(例如答Citibank HK香港花旗銀行)

仲等緊priority
都唔知依家up唔up到 up唔到又唔同我講點算

Moneylink electronic funds transfer

ok
感謝

香港邊度可以買到有美國電話號碼又有漫游收MSG嘅電話卡賣?

同問

firstrade 張卡理想同現實不乎

入$100後就自動寄卡？

唔知, 我都係上網cap 圖

入一舊再填張form 申請乜現金管理帳戶

我試吓👍👍😂

可能俾人鬧，Firstrade FT今日轉番美國server.

不過本身我有Charles Schwab, Firstrade基本上做後備，叫做分散投資。

Email單野我覺得仲可以理解到
我就真係屌佢老母接受唔到

我維持原先佈陣，入百二蚊同佢做一夜夫妻，買ETD/TIPS對抗通漲
將來CS踢我返CSHK就ACATS過去FT繼續資產離岸，或者就咁拎張debit card做緊急逃生

我估計Firstrade設CN server的原因可能因為大陸客戶近日因上面網絡長城越來越封得多，也不能， .

怎料連香港、台灣甚至其他客戶也divert （今天我見繁體中文firstrade 網站去番美國server)

其實firstrade 應該一早分流簡体中文既大陸客戶，和繁體中文既香港及台灣客戶，以及英文既新加坡（及香港）客戶才對。

其實firstrade 是member of FINRA and SIPC, 佢咁樣搞法實引來投訴。

以宜家中美關係既情況， 是不智。

我放好少＄在firstrade, 亦只以hk address, hk tel. 等登記。Firstrade 無我的英國地址和英國手機號，咁樣我暫時都放心D。

其實你開過中資銀行可能已送中

其實大家都有香港身份證，有向入境處提供香港住址及手機號碼。根本不排除相關資料一早送中。

最重要是我自己海外的地址和海外電話號碼沒有被洩漏。

Monzo用Citi pirority入錢係咪唔收手續費？

我估佢香港客唔多
hotline得普通話
所以我都係打英文hotline

咁多張卡入面最柒

你有身份證已經資料送中啦

呢張同埋門檻咁低,
同埋唔到最後都唔用嘅就算啦
鬼叫依家開唔到CS咩
以前就無錢開唔到CS Debit
而家就有錢都開唔到CS Debit

幫手入黎Rt + like + reply
【英美戰線】我淨係知，唔可以輸

上次同客服講過電話, 一開始佢講普通話, 可能睇到我住香港就自動轉廣東話同我講

我個次掉轉,一開頭講普通話,之後我問有冇英文,佢就同我講英文

開咗 Citi priority 匯錢過去 firstrade，都係比人扣咗 27 USD，想問下係咪正常

收到，唔該哂巴打，希望趕得切

正常，priority免收電匯費係講緊citi自己，你匯入FT個account之後佢地既中轉行收你錢
提款果時FT收你25蚊提款費+中轉行25蚊左右費用，即係要比50蚊先拎到出黎

依D野好陰濕要留意返

個解決方法係 for 出錢? 入錢中轉行係咪一定會收錢，冇辦法避?

冇

我沒有被扣任何費用，Citi Priority 匯出是選擇由自己匯出之account扣手續費。（這樣Citibank才能waive service charges)

之前好似有清提過下

用匯豐銀行匯錢，揀番佢外地分行做中轉行係咪唔使收費？

英文對答? 英文麻麻怕出錯

咁你要強調你在歐洲居住才可。

同埋最好你可指出你會由UK/EU 匯＄入去Charles schwab, 例如HSBC UK, Starlingbank 或其他你有的Europe bank accounts.

當然，開戶後，日後其實你仍可從Citibank HK 匯＄過去US Charles Schwab.

唔正常
citi priority 轉去FT
揀返自己扣手續費
我匯過兩次，每次1000蚊美金
兩次citibank同FT 都冇收我手續費
1000出，1000入FT

哦，咁係我蠢咗，下次揀返扣自己手績費
但係 FT 出錢扣自己即係揀扣 FT 戶口？

你FT出錢就係FT扣你錢啦, 最多CITI BANK收錢唔扣你...你攪清楚未

明白，唔該哂咁多位巴打

東亞無回贈喎
印象中有人話 red 無

Red 試過冇

冇咩，有卡同免結餘

有冇人用CS知道買國債ETF eg.TLT之後果30% withholding tax 幾時會退返比你
IB的話約莫2月就退，其他幾時退甚至會唔會退都唔知
唔退的話要自己申請退稅好麻煩

Revolut 新Referral Link 15 英鎊

明白哂

請問電匯由citibank去cs account要幾耐?我見得數12號扣咗但到今日都未收到, thanks 🙏🙏

rip

之前咪有巴打教開番個美國轉信戶口？不如拿臨整番個再試吓。

rip...
呢啲嘢真係先到先得送完即止

白痴一問
如果開IBHK 係for 射錢去CSHK
請問係Open account / Free Trial

再問多條白痴問題, IBHK 射完錢去 CS Intl
3個月之內cut左佢 ?
如果我唔放錢入去, 佢點扣我10usd 月費

account負錢

IBHK 你地點填呢度

請選擇以下任意一種方式完成簽名驗證并根據說明操作：

選項 1: 預約前往我們的香港辦公室辦理。
選項 2: 向我們郵寄經專業人士認證的您的身份證明文件副本及香港《確認書》。
選項 3: 向我們郵寄您的身份證明文件副本和香港《確認書》，以及由您名下的香港銀行賬戶簽發的、不少於1萬港幣的支票.
選項 4: 將您的交易賬戶與您的香港銀行賬戶關聯（注：所有存取款僅限經驗證的賬戶並且只能以港幣、離岸人民幣或美元進行）

Transferwise referral link

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

tdus張debit card係咪只係會發比美國人？
fax左佢3～4日都無回音

4最方便

巴打我想要條link

貴

Monzo 張卡到左， 隻色好靚
想問係香港點入錢落去monzo好,手續費最少？

無 £5 了

Ibhk有
cshk tdhk應該都有 但最好問佢地cs

呢隻戶口唔可以收 Citi Global Transfer 轉入黎嘅錢，淨係可以轉出去

要收錢要另外開個 USD SAVING 戶口

要落分行同佢講要開個US saving account?
我見兌完外幣全部都直接入statment saving冇位比我新開個saving account

Multi-Currency 果個應該叫 CALL DEPOSIT ACCOUNT？

要 STATEMENT SAVING 先收到 CITI GLOBAL TRANSFER 錢

4 個銀行戶口= 轉錢過去個戶口 ?
如果4 用左HSBC
可唔可以用其他銀行轉錢入IBHK

巴打用咩方法入錢落IBHK ? FPS / CHEQUE ?

我用citi priority入IB無手續費

IB入法係要係IB登記入錢先
佢會gen一d資料出黎
再係自己銀行跟住d資料入

唔肯定可唔可以中途轉入錢嘅銀行

IBHK可以轉入錢嘅銀行
由得HSBC個入錢指示留係度, 冇用過唔知60定90日就會消失
再入另一個銀行入錢指示就得

請問港版 CS 用咩匯率?

而家Revolut 又做Promotion

新申請大家都有£15
我可以借英國地址幫大家開
前題係你要有BC/BNO
我之前都幫過幾個巴打喇
要幫手就TG搵我

CS買左TD Ameritrade

無BNO是咪唔洗開英國果便

冇BNO要英國住址證明
有英國/EU passport唔洗proof

咁代表咩? CS & TD會combine戶口? 定係CS & TD 學左 IB 衰野, 將international的人踢你返哂CS HK & TD HK分公司

想問下ib 點樣set轉錢去CS intl? Thx

HSBC Advance 都開到

利申 用advance但未開離岸

priority 免

我HSBC算，廢事開IB，三個月後閂IB。又煩，又唔知有無手續費

想問td唔用fps仲可以用咩方法

香港版

open usd account in uk hsbc first.
the originaluk account is only gbp, not multi currencies

This process can be completed through internet banking?

Yes, for usd current account

+1

citi 點匯錢去 ib
ib 又點acats 去 cs intl

Thankssss

push

個post又可以退返上水

citi 點轉錢去IB

卡左係呢個位
我簡選項4
之後輸入左citi bank 戶口, 輸入左銀碼
之後IB會自動request citi bank T/T 過IB?
同時錢入左ib = 我開左ib 戶口?
請問係唔係咁

請選擇以下任意一種方式完成簽名驗證并根據說明操作：

選項 1: 預約前往我們的香港辦公室辦理。
選項 2: 向我們郵寄經專業人士認證的您的身份證明文件副本及香港《確認書》。
選項 3: 向我們郵寄您的身份證明文件副本和香港《確認書》，以及由您名下的香港銀行賬戶簽發的、不少於1萬港幣的支票.
選項 4: 將您的交易賬戶與您的香港銀行賬戶關聯（注：所有存取款僅限經驗證的賬戶並且只能以港幣、離岸人民幣或美元進行）

我係ib將美金匯出去citi priority 户口，發現當中少左$12美金，ib 第一次轉錢應該唔收手續費，但打俾citibank cs又話收錢唔會扣錢，有冇人知點解

+1
kw1xxxxx@gmail.com
唔該樓主

電匯

請問點樣將ibhk d錢變美金, 再act 去CSHK

我入左10000HKD入 IBHK
登入IBHK戶口, show 1,284.07 USD

請問係唔係入HKD 入戶口, 就會自動轉成USD
唔需要手動再o禁制

只外請問CS Intl, 用ACATS 個程序有咩要注意

有冇師兄有經驗可以分享下

ACATS 要填呢份野 ?

如果你無換過
應該只係揀左美金做基本貨幣
IB買賣一開始係有d複雜
因為初初接觸會覺得佢個介面比較亂
就咁講好難教
我都係google左一陣先識

咁點用ibhk 將hkd 換成usd

app> portfolio > hkd cash > convert 或者 close balance

我 base currency 係 set 左 usd,

所以 close balance 係將港幣變晒美金

想問CS 用ACATS 去返 IBHK 係咪要收錢？

請問點樣入錢去transferwise？

我見之前睇post話可以轉數快hkd去一個dbs戶口，但又搵唔到？（見到淨係可以入外幣果d）

我有citibank，但見之前有人話citibank唔使收手續費，但lee度又要收5蚊既？定係試佐第一次之後就唔使？

唔該晒

Citi Priority客戶，
你用Citibank HK App或Citibank HK Website匯款去任何國家的銀行戶口(包括TransferWise USD account), 是免手續費。
約一至兩個工作天完成。

之前好似只係Citibank to Citibank overseas 先至免手續費喎，咁好？

Wirex 離岸戶口 : Refer Link
Dukascopy 離岸戶口 :
UKpostbox 離岸郵箱 :

有冇人會用ib唱錢去旅行

可惜citibank成本價外幣優惠年尾完
Global wallet真係好方便

匯出日元去citi 有冇中間行收費？
揀日元通知戶口定 月月增息果個？

我唔係好識用，揀佐swift transfer（因為見之前爬文d人咁揀），請問係咪真係要等咁耐架（見佢寫要等11日）？thx

如果你有citi priority, 應該用Citibank online website login 網上理財，匯款去TransferWise USD bank account 才對。約1-2 working days匯款完成。

有冇人知TD個9位數字acccont number係邊道接收？ 我宜家只收到4 位數字既PIN CODE信

請問citi入hkd去revolut要幾耐？等佐幾日都未有，唔知係咪填錯野填漏野（因為唔係好識用swift transfer）。想問個account no係咪每個人唔同架？thx

+1，s**m*r@gmail.com

最少5日

請問transferwise係咪唔可以直接銀行入hkd架？thx

transferwise 本身有香港匯款牌照，所以可以經香港既銀行帳戶轉出轉入款項。

留意如果你用香港地址登記transferwise, 沒有borderless account及沒有debit card.

可用歐洲或美國地址登記（建議用歐洲地址，因為用美國地址可能要輸入social security no. SSN)

謝謝!!!!!!!

大家唔駛再推呢個post, TD 條link 冇左係因為有巴打話已經開唔到, 再加上CS 收購左TD, 話左蘇州過後冇艇搭, 一早有得開唔開而家先求link, 而家要開我建議你開CS 或者FT, 起碼仲有機會開到又唔駛填咁多文件得個桔

有咩想再討論可以去下面個post

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(4)

開世界各地銀行/金融/投資戶口當然開多幾間無所謂，
但最重要是要怎樣管理得好。

就著風險管理而言，其實一個人（或一間機構/公司）有多個金融戶口，最好分散於不同國家/地區，咁樣係比較穩陣。

無論係呢版講既TD / CS international / Firstrade US投資戶口,
或是另一版講既UK Monzo, Starling, TransferWise, Revolut; EU N26, bunq; Swiss Dukascopy, Swissquote; US Citibank; UK Barclays International等銀行/金融戶口，

基本上真係要唸唸分散投資，就算唔開哂，都揀一些合適自己嘅去使用。

反正以上大部份有當地存款保障，其實係穩陣。傳統智慧，存USD, EUR, GBP, CHF(Swiss), JPY, 加投資下美股、ETF, 以及黃金，實在係正路。

Ukpostbox住宅點搞？

留意，ukpostbox沒有提供住宅地址，
只提供po box，及business address.

0月費plan, po box可收信，business address 可收parcels. 想business address收信，要upgrade plan.

想要uk residential address, 可考慮ghostmaildrop, or mail-ghost.

入10 鎊入去,
whatsapp cs 叫佢升級你做dorest resident address,
收齊信叫佢 downgrade 你

最好租地址一砲過開晒,費時寄失煩,改地址又煩

其實ukpostbox 的dorset (即poole) address 是business address, 如果各大virtual banks唔特別check都okay. 但有可能會因為非residential, 唔係開戶俾你。
monzo, transferwise, revolut對地址比較寬鬆，monese, starlingbank相對比較嚴格。
N26，bunq 非英國本土出品，唔太識分uk address 是否residential, 反而有時會random gps location check.

唔係當地人真係唔知

咁london north 嗰啲呢

要check 個postal code, 才知道是
純uk residential,
純uk non-residential,
還是uk mixed(residential and non-residential)

UK post code又好特別，又英文字母又數字，
e.g. W2 1HB

美國、德國及部分歐盟國家、台灣既post code 純5位數字

瑞士, 挪威post code則純4位數

所以你用英國地址開德國N26, Netherlands bunq, N26 / bunq 有時都唔知怎樣處理U.K. Post code.

順帶一提，雖然香港無postal/ZIP code, 但如果有一些外國網站要輸入時，可入00000 或 10000

thx 等我張sim 到左就轉plan 試下